[大師兄返嚟啦] SONY新旗艦Xperia 1 帶來電影感的拍攝跟觀賞品質!

SONY在2019 MWC上，發表了三款新機，高中低階都有，而且今年的新機，有了一個新的命名。從高階到低階分別是：Xpeira 1、Xperia 10系列，以及Xperia L3。
Xperia 1對應的是以往XZ Premium這個等級，Xperia 10則是對應XA這個系列，至於L3，則維持原本Xperia入門系列的命名。
為什麼要有個新命名? 我還沒問到官方回答，若有資訊，也會跟大家分享。（以下開放大家先自己猜XD）。
所以Xperia 1是上半年的旗艦機種，這次不像以往XZ發表後，還知道差不多幾月會上市，目前Xperia 1，只預定會在春天末推出，這個時間點也頗有Premium的節奏呢XD
但Xperia 10系列的時程就相當明確，明天（2/26）台灣就會公佈上市資訊，大家很快就可以摸到這21:9的新機。Xperia L3也一樣，會在2/26公佈上市計畫。

=======================
好囉，讓我們直接來接入重點：Xperia 1。
它既有回歸的，也有新增的。

▌回歸SONY的標準視覺

回歸的部分包括方正的造型、側邊指紋感應，以及紫色。
Xperia 1的方正，比較像Xperia X及X Preformance那樣的四側邊都比較圓潤，背面的四邊也是有曲線的，正面平整，側面弧形，背蓋四側是曲面的意思...而且因為21:9的關係，這方形偏窄且長。
Xperia 1側框是金屬，正反則都是玻璃。

和Xperia XZ3對照就很明顯看出拉長的體型。

側邊指紋感應也回來了，連同Xperia 10跟L3也都是，個人覺得改回來好，不然Xperia 1背面三顆鏡頭若再加上指紋辨識，那就變一排鈕釦了。
不過這次的指紋辨識沒有兼具電源鍵， 但是不麻煩，手指碰到辨識區就會喚醒，接著解鎖。
大家都在做螢幕下指紋辨識，Xperia還在做挖洞辨識區很落後嗎? 個人覺得啦，技術感或許差了一些，但一般使用體驗應該不會有太大差別。

還有紫色，這顏色Xperia 10沒有，就Xperia 1獨回歸。去年很多漸層色手機多少都會帶點紫，說起來這顏色也並不新鮮了，但可能因為情懷的關係，SONY手機搭上純紫色就特別有正宗的感覺，除了紫色，Xperia 1還帶來黑、白及灰色，顏色的差別只在背面。

白色）

灰色

黑色）

然後，Xperia 1螢幕是6.5吋，支援4K HDR顯示（3840x1645），是21：9的OLED，沒有瀏海沒有挖洞，有一點額頭跟下巴，左右雖算窄邊但仍沒有XA系列那種極窄的視覺感，所以我先不用全螢幕來稱呼囉。
21:9這件事我們講到觀賞體驗時再來看。

另外Xperia 1跟XZ3一樣沒有3.5mm耳機孔。（預購會不會像三星那樣有真無線耳機還不知←這是在施壓嗎?XD）
其他從XZ3延續下來的還有：支援IP68、PD3.0快充、4G+4G雙待、整套的HiRes音效設定、藍牙5.0、支援5CA...等。音效方面還多了支援Dolby Atmos立體聲。

處理器沒有問題是Snapdragon 855，搭配6GB RAM及128GB ROM，支援最大512GB記憶卡。
但，不支援無線充電。

▌對娛樂創作者跟觀眾新增

在手機上社交、分享照片影片，已經是手機上非常普遍的，也是很主要的用途。
去年IFA時，SONY提出了「貼近人」，連接在創作者和消費者，提高他們的參與感，這樣的戰略方向。除了用高畫質高音質捕捉真實外，傳達「即時」這件事也一樣重要，即時包含了此刻，也包括現場。
所謂創作者可能是專業的拍片人，但更多是我們每天在看的YouTuber，或者任何喜歡攝影創作的人。
對創作者，SONY想要提供好工具，讓他們能捕捉到真實的此時此刻。
對觀眾，自然是提供好的觀賞體驗。
依照這方向，可以幫助理解Xperia 1要做什麼。

▌CineAlta入機

拍攝方面第一個點是Xperia 1將自家電影用專業攝影機「CineAlta」的概念導入手機裡，新增了「Cinema Pro」這個新的攝影模式，讓一般人也能使用專業錄影創作拍片。

容我小小說明一下，我們知道SONY的Handycam是家用消費型攝影機，再上去更專業的，有XDCAM這一系列，定位比較在廣播電視專用機，而CineAlta，則是提供拍攝數位電影的專業、高階攝影機品牌。複製一句官方新聞稿的話「CineAlta憑藉尖端數位電影技術，提高了電影製作的標桿，為3D、4K、高動態（HDR）成像做出了傑出貢獻，在未來也將開創全新天地。」高階的畫質、寬容度、真實色彩還原效果、高感光低雜訊、高幀率...等。
拍攝電影要求完全是另一個境界，我對這系列並不是很熟，不過在找資料爬文時，看到這篇文章，羅列以CineAlta攝影機拍攝的電影跟導演，就非常有感了，維基百科裡列了更多，就不一一列舉，這系列最新的旗艦型號叫「VENICE」，詹姆斯卡麥隆執導的「阿凡達2」，就會以這部產品拍攝。

好，離題這麼久是要表達，所以就算不是很瞭解CineAlta的精髓，我想也應該感受到它在專業領域的定位。
那Xperia 1是取材CineAlta的什麼呢? 它的電影感吧。
在Xperia 1會有一個Cinema Pro的攝影模式，在這模式裡，有著如CineAlta攝影機般的介面，拍攝時可以自訂色調、色彩標準、24fps、鏡頭、快門...等，甚至可拍攝S-Log模式。

於S-Log是什麼，可以參考這個官方科普(英文的)，簡單說是一個SONY自家的Log描述檔。針對數位電影攝影機優化的對數曲現，讓最大限度保留感光元件紀錄到的訊息的模式，比如動態範圍、色彩。
除了官網，找到兩則影片在講Log是什麼，比較淺顯易懂，有興趣可以參考看看～這時候真的感謝大家的知識分享啊～
（by VideoCreator 咖勳Leo）
Ocean拍片教學）

這是一個對比，一般影片拍攝的顏色是左邊，Cinema Pro拍攝的色調又是另一種味道，這色調並不是IG濾鏡那種整片套用的顏色，而是不同參數反映出來的色調，場景應有的色彩並沒有走掉，但色調不一樣了，在Look這裡，提供了「VENICE CS」色彩管理來變更色調。
這些可以自設的變化，目的是讓創作者用想要的色彩，來表現他的意圖跟故事，比方想表達一個安靜的天空，可能需要低對比偏湖水的色調，而不是飽和到鮮豔的藍天，在什麼參數都自動設好的錄影模式下，你很難去做變化，但Cinema Pro就是一個讓你可以自訂變化的拍攝工具。

但你可能想說，把影片拿出來後製不就好了?
Cinema Pro提供的色調，和後製出來的有什麼差別我現在不太清楚，差別可能是在拍攝時，你就可以掌握好顏色了吧。但Cinema Pro拍攝好的影片，你仍可以輸出來後製這是沒有問題的，因為要在手機有限的大小編輯影片還是辛苦，因此手機裡並沒有提供搭配的後製軟體。

因為手機要面向大眾，不管是拍攝時的操作，或是輸出成果，個人覺得過程都要直覺、User Friendly點會比較好。
但使用Cinema Pro從拍攝到輸出整串是個怎樣的過程？
工程師們在手機上放這模式的用意是要給創作者用的? 還是給一般人用的?
拍攝時會不會教學提示要如何手調曝光或ISO?....等等等等等，今天會場上的Xperia 1都不能開啟功能XD，等工程師都調好了再來玩吧。（看畫面呈現的效果是蠻想試試看的，晉升電影咖）

又係Sony打手

on9嫁冇左無線充電？

有超廣角的三鏡頭
第二個點是一如傳聞的，Xperia 1有後三鏡頭，但不是5200萬，而是：
● 廣角) 1200萬畫素，1/2.6 吋感應器、f1.6、26mm、支援OIS
● 超廣角) 1200萬畫素，1/3.4 吋感測器、f2.4、16mm
● 長焦) 1200萬畫素，1/3.4 吋、f2.4、52mm、支援OIS，可拍散景模式及2背光學變焦。

能有同學眼睛一亮，看到關鍵字OIS了，加上多鏡頭，有超廣角、可拍景深人像，有沒有覺得Xperia終於不在奇怪的地方堅持，有融入人間了...
三鏡頭也可以用在錄影，錄製前先選好鏡頭，可拍不同焦段的畫面。

另外，似乎每一代Xperia新機都要加入一些Alpha相機的新技術，這次Xperia 1導入了眼控對焦（Eye AF）、以RAW檔降噪（RAW noise reduction）、 10fps自動對焦/自動曝光追蹤的連拍功能(AF/AE tracking)....等，眼控對焦搭配10fps連拍，就適合用來捕捉動作中的人物。
眼控對焦和一般臉部對焦的不同，一個追臉一個追眼睛，廢話XD，Xperia 1上的眼控對焦，追蹤及捕捉對焦的速度很快，人物對焦應該是沒問題。（但成果好不好還要看光線快門之類的...）

比較實用個人覺得應該是10fps AF/AE tracking，在連拍時移動中主體時，可能因為主體移動了，改變了測光環境，讓第一張跟最後一張的亮度跟白平衡變不一樣（左邊），但10fps AF/AE tracking這功能，能讓你在追蹤對焦同時，保持亮度和白平衡的一致，所有連拍照都會維持同一個色調（右邊）。

另外據了解，手動模式裡的快門速度，最長也可到30秒了～（再度有融入民意的感覺XD）

前相機則是800萬畫素。
XZ3上有的4K HDR錄影、Full HD 960fps慢動作錄影、移動微笑自動先預拍、進階防手震錄影、Dual PD對焦、BIONZ for mobile...等仍延續到新機上，所以Xperia 1算是SONY家至今為止，搭載最多拍攝工具的手機了。

沒超級夜景，但感光能力提升4倍
但有Xperia 1還沒有看到類似Pixel 3夜視模式那樣的手持夜景。
也沒有支援靜態ISO51200，及動態ISO12800超高感光。
那Xperia 1上用什麼提升夜拍畫質呢? 目前已知是用RAW NR（Raw Noise Reduction）做降噪。
在Raw檔上較能確實偵測到噪點，因此降噪也能做得比較精確。一般拍攝後會先壓縮成JPG，然後再做演算處理，包括降噪，Xperia 1則會在拍完，壓縮成jpg之前，就先做降噪，取得更乾淨的畫面，但不影響細節清晰度，這也是透過內建的BIONZ for mobile來做的。不過這裡就是做降噪，倒沒有一起調整動態範圍之類的。

另外比起XZ3，Xperia 1提升了4倍，提升來自哪裡?
來自Xperia 1單位畫素比XZ3大了32％，來到1.4微米(畫素降低帶來的好處)，以及主相機光圈變大(f1.6)，再加上Raw NR，Xperia 1用這三種來提升夜拍品質。
成果如何? 一樣等工程師調好後再來玩吧～

這次Xperia 1都是1200萬畫素相機，相機沒高畫素了不好嗎? 高畫素細節固然會較多，但大感光元件以及軟體怎麼修，對最終畫質表現也很關鍵，我個人倒是覺得變成1200萬畫素並沒有不好。（感光元件多大現在還沒有資料）
＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝＝
Xperia 1對創作者提供好的拍攝工具，那對觀眾，則是提供好的觀影體驗，這從螢幕、音效而來。

21:9的螢幕
首先螢幕變成21:9，可能是為了外型有所區隔，也可能是為了因應越來越多的21:9影片，所以SONY讓這一代的新機走上21:9的設計。
好處在哪?
1.遇到21:9影片時就不會留黑框，可以滿畫面呈現了。
2.直拿時螢幕比較長，可以顯示更多內容。
3.分割畫面時，兩邊的畫面可以大一點，若其中一分割畫面是影片，那直拿時兩個畫面的比例會最漂亮。
關於顯示比例之類的，可以參考Xperia 10的報導。那兒有畫面。

第一的好處是沒錯，話說最近Netflix或愛奇藝上，的確出現了些21:9的影集，但影視平台上，比方YouTube還是以16:9的影片居多，甚至IG還1:1居多，看這些影片時左右還是會留黑邊。
那你說把畫面拉大到滿框啊?
這對常要看字幕的我們來說，一拉大字幕就跑到下面被遮住了...並不適合，不過Netflix上有較多浮動字幕的影片，狀況可能好一點。

另外還有遊戲比例是否合適的問題。
Android其實有提供自動適配21:9的API給遊戲開發商，若開發商有放進去，那畫面就會自動適配沒問題，若沒有，那就會有黑邊。
所謂適應不是把畫面放大，而是把左右兩邊的畫面往外推顯示出來。
比方橫拿玩傳說對決時，在18:9的手機上，看到最右邊有個人在砍殺，但看不到他在砍什麼，這時候21:9螢幕因為夠寬，就能顯示出原來他在砍個小兵之類的。
會自動適配的遊戲多嗎?
據說還蠻多的，比起影片，遊戲的問題可能還比較少。
發表會上就宣布Xperia 1和「FORENITE」這款知名吃雞遊戲合作客製21:9的顯示，未來也會和「狂野飆車9：競速傳奇」及「傳說對決」合作客製。

Xperia 1還為遊戲新增「Game Enhancer」，遊戲增強之類的功能。
在遊戲時可以分配需要的效能，讓重度遊戲更順暢外，也會提供遊戲錄影、截圖的功能，並可在不離開遊戲的狀況下，搜尋遊戲技法、請勿打擾..等。

導入BRAVIA A9顯示技術的4K HDR螢幕
Xperia 1是Premium等級的，因此SONY讓它搭載4K HDR螢幕，支援顯示這樣的畫質。
再加上這次導入BRAVIA A9系列的技術，內建X1 for mobile調校引擎（軟體），會偵測畫面上的顯示內容，分區調整亮度、對比、動態範圍...等。嗯，跟BRAVIA的OLED電視畫質相當啊...
而XZ3有的SDR to HDR升頻處理技術仍保留在Xperia 1上。

然後，前面提到相機導入CineAlta的電影感錄影，這個Xperia 1顯示上也有配合的模式，叫「Creator Mode」，這強調可以還原真實色彩。拍片時都會有一個專業的監視器，呈現攝影機拍到的樣子，這模式就有點類似這種專業監視器的作用。
對創作者來說，可能並不希望看到機內幫你調好的色彩，反而比較想看到拍攝當時紀錄到的色調，這模式就可以真實呈現以Cinema Pro拍攝的影片。

支援Dolby Atmos
Xperia 1當然有SONY家最完整的Hi-Res規格，比方DSEE-HX、LDAC ClearAudio+、自動耳機最佳化...等都有。且另外新增Dolby Atmos全景聲模式，這作用在耳機上，若耳機跟素材都有支援，就可以聽到多聲道立體聲感。
（更正！現場問到Xperia 1是有雙喇叭的，特此更正）
Xperia 1上的Dolby Atmos音效，還有經過SONY Picture的聲音團隊調校過，除了讓音質呈現更豐富的細節外，也針對交談時的方向作優化，讓口白方向盡量穩定，而不會因為瑣碎的移動兒有飄移感。

今天現場的Xperia 1都還無法進入功能，所以也無法動手玩，不過現場就重要功能都有展示，上面的解說希望至少能讓你對Xperia 1的新功能有畫面，有真實一點點的瞭解。
Xperia 1重點大致還是在設計、螢幕、拍照這些有明顯的改變。螢幕21:9的比例、沒瀏海、4K HDR螢幕、終於有給一般人用的三鏡頭，再加上稍有專業感的攝影模式...等，雖然還不知表現如何，但在一票新機中，相信是很有獨自特色的。

打你老母

無線充電唔係比人笑無用架咩?
做咩突然之間又有用

貴過iPhone 就等收皮

暫時睇都nokia 9 pureview 吸引D
拍片應該罪大好，影相應該nokia

6-7K姐

白色好撚靚咁

起碼我覺得有用/好用

如果睇片， 條片仲係16:9 ,左右兩邊咪會極粗邊？

為什麼要有個新命名? 我還沒問到官方回答，若有資訊，也會跟大家分享。

十周年呀
身為打手Sony一直以黎嘅命名規則都唔識?
點奶Sony呀屌

可惜6gb ram 不過隻白色今鋪sony有得鬥

攞黎睇電影係正既

呢個mon應該贏哂三星同華為？

飛機post咁撚多連登仔J出血
肯定伏

旗艦都係6gb ram 真係少左d
要預人用3年

Sony xz3用lg oled已經色水靚過同期note9
今次用埋三星頂級oled不敢想像

Sony有ram壓縮技術
6gb>Samsung 8gb

睇完呢篇文想買嘅意慾高咗

由w550i w705 iPhone4 Xperia S Z Z2 Z5P XZP/7plus雙修，終於可以換新機了

個人覺得咁多代之中Z2係最靚

Sony咁勁有撚用咩，都冇錢請打手。望下華為幾多打手吹奏部公版機。

正就正，不過太遲出
如果sony早幾年出，大約喺s8嗰陣就有嚟部機
佔有率唔洗搞到咁低

樓主咪就係囉

做咩唔用imx586

21:9 4KMON 電量如何?

咁你都噏得出幫Sony倒米咩

垃圾黎，轉賣比大陸廠
你以為係好野？

望下公海幾多華偽打手先啦。

無線叉整厚部機 叉得快會好熱

賣平小小 就正

imx586都垃圾?

就射

lg oled都吹奏到

你用撚過sony未呀
4gbram時代已經順過6gb Samsung

同期華為屈lg 比次貨佢

發表會上就宣布Xperia 1和「FORENITE」這款知名吃雞遊戲合作客製21:9的顯示，未來也會和「狂野飆車9：競速傳奇」及「傳說對決」合作客製。

架仔咪又係用來玩FGO

有得拍log

我答你用過你都係搵野兜架啦
再吹大啲呀笨

我用緊XZP到而家都好快好順wo

咁鳩長，有冇諗過用家點放入褲袋？
神主牌咁都痴痴地線

多一樣功能抵D 無用都無所謂

等效舊標準1/2.3
唔係單像素rgb

點解唔出返xzp隻鏡面

咪就係
到底邊個搵野兜呀
我朋友買左note9幾個月已經lag頂唔順換左機
比我笑鳩佢

情意結點都係用Sony，但早排玩過Nokia真係好鐘意用佢影相

nokia 9

Rx0 rx100
你諗到咩？
今年相機部門ceo揸旗呀兼任mobile ceo

講真無咩用 無線咪又要擺係個陣上面 差得又慢
寧願插線差半個鐘都7-8成仲好

換咗designer?

睇片聽歌一定罪大，拍攝就要睇實物。

終於有返啲日系機feel

上次xz2c先打撚完你塊面
由你把閪口講出口零舍無說服力

幾年前已經有人問Sony點解唔出無邊框

今年先出，慢人成幾拍，不過同我心目中既Sony無邊框差唔多樣

今年相機部門食左手機部門

真係有人會用手機睇21比9嘅電影?
同場都係16比9嘅youtube啦,咁咪即係長期黑邊或者少咗d野?

Sony 啲設計真係越黎越柒
個背面 你話係低階機 我都信

???你好難理解???

三星s10 plus 6.4吋mon 157mm長
部21：9 sony 就172mm長

上任mobile ceo志在搞死sony mobile好等佢升職

係相機部門ceo楂旗

18:9同19.5:9一樣架咪一樣咁多人用

xperia 1 167 x 72 x 8.2 mm
s10 + 157.6 x 74.1 x 7.8 mm
多個1cm

其實呢幾部都唔錯
個design跟返Sony 一貫設計又有小小特別
至少令人有個想買嘅動力
上年嗰部真係唔知點解要買Sony而唔買Samsung

講真d名好撚亂

唔知真定假但片裏SONY部機好似影得好過三叔S10

Rx0 rx100
你諗到咩？
今年相機部門ceo揸旗呀兼任mobile ceo
佢話事

xperia 1用既imx model=三星同級isocell

呢下好睇囉
到底上左ois既sony機會唔會勝出呢
呢個要睇真機先知

睇微博既相， Nokia 9> Xperia 1 >s10+
不過唔知真定假啦
罪大今次壓高光好強

Android機賣超過5000一律唔會考慮

any link?

之後係咪Xperia 1 mk-ii mk-iii.........

白色好靚

冇3.5真係好麻煩，我由z3 用到z5年代，之後終於因為冇3.5換咗三叔。。。

too long
可能今年help唔到htc啦

幾錢呀 罪大

Htc都冇機出

6月呀嘛 不嬲都慢過人
其實佢真係好順好用

不過罪大個mon 贏太多

6500都可以接受既

長到似remote，不了

咁長點用

索尼.jpg
Sony真係永不錄用
之前用水貨 vega iron 四年都冇事 係個蓋裂咗少少
轉咗用Sony 唔夠一年掂到少少水無啦啦自己熄機
拎去整Check埋試水紙話冇入水唔知咩事壞
算 免費整我忍你 整完唔夠一個月又壞 今次係差唔到電
維修部條友都認得我

之後比fd 笑到面都黃

好似搖控

靚啊

終於用返XZU Design

幾重 部zxp太重 拎上手唔舒服

cls 手機拍到log色
sony 專攻相機
apple快啲同red /arri 合作啦

想回家

終於用番自己既優勢啦

走啦窮撚

三星19.5:9

180g

方型搖控先型，方正設計先似日本機

罪大電話相機有無多框雜訊？

冇無線叉電唔使諗啦
座枱架有無線叉不知幾方便 番工一路睇whatsapp一路叉電

買sony得一個原因
係信仰

炒晒啲ambient flow戇鳩仔終於似返啲樣

呢個mon 好似冇咩用
個像素唔係2160P
即係唔可以點對點咁播到4k 片
睇netflix 即時廢左？

巴打靚抽

你部電話插線唔可以一路睇whatsapp一路叉電架咩

插線想拎上手打個字要抆線 幾撚麻煩

Sony可唔可以生性D
我好想比錢你賺呀

其實係咪21:9關係所以要整窄個mon?
自己平時用XS max / Z ultra對比
Z ultra個mon比例睇得舒服好多
希望部Xperia 1可以頂替z ultra啦、等咗好耐6.4-6.8既新機

好難入褲袋

整返好個touch screen再講啦
基本野都未做得好
索尼罪大滔天.jpg

無抄水滴,打洞,M額,摺 MON
必買 Sony

如果imx586唔得，咁有咩好cmos可以比apple, google, lg, htc呢啲正統廠買到用？

買條長少少既得唔得呀

安慰既係終於唔使見到肥到痴根既機身加反智指紋鎖設計
今次有返早期xperia機既味道
同埋今次上下邊框都唔算太闊 尤其下爬收得幾窄下

我部z2用左4年一次廠都未入過，反省下啦你

18:9 都已經好多人屌條黑邊,而家仲要21:9

同netflix有合作

Mobile版netflix係播唔到4k

你條線唔夠長姐

21:9 6.5 =16:9 6吋

你唔係唔知有imx6xx呀

無水滴,打洞,M額,

至少21:9睇電影唔會有黑邊
18:9睇電影同16:9既片都有

無P2P真係差少少，XZP 4K HDR做到P2P真心正

睇到部機個樣即時想
再睇埋個spec……
2019仲用6gb ram？
仲只係得128gb rom？
最重要我以為自己眼花，乜撚野1200萬像素鏡頭X3
罪大唔好嘥左粒855同個外型設計啦
手持XZP表示等Xperia 1P算

佢整完部機我資料都未過 一星期唔夠再壞 有興趣想知可以點反省

好想買
係買殼難d, 唔知開價幾錢

幾時會供到貨，依家睇，啲大廠買到嘅，呢期都係去到586

巴打知唔知佢個雙喇叭係咪都係照舊聽筒位+下爬位?

係咪請左 samsung galaxy note 個 designer
好似 note9 拉長左咁

原來一直都係睇唔到，咁無野喇
btw 我見android 既nteflix 好多連1080P 都出唔到
even 個mon 本身係1080P 以上級數

你比得起錢就買到架喇
華為直頭包底買起新版imx600同之黎未出既64mp model

下喇叭係底

係lor，想問睇唔睇到Netflix 4k hdr片

罪大真係...係咪真係無屎為單生意會死，係要助攻屎為比佢打飛機！

又一個傻鳩以為多ram就=快
128gb可以再插521gb卡而且可以壓低售價
你以為高像素就=靚？
48mp 每像素得1um，要4合1完先2um，每粒像素仲要唔係完整rgb
而且因為本身模組大好難再加ois

同埋呢部已經=premium
黎緊年尾係普通旗艦+10周年超旗艦賣us1399

冇左3.5
有埋就係繼xzp之後嘅神機

Sony半導體既生意關sony mobile咩事
不過華為最仆街係成日當供應商比既跟機功能當自煮研發

xzp加一
差唔多兩年
裸機點跌都冇事
個gorilla glass真係超勁

年尾部1399可能會有，傳聞會用ak4490

因為彼大陸機搶哂風頭 漸變色鏡面

不過儲存一張相 運算時間嚇一跳

6gb ram無錯依家呢一刻係夠，但我係預部機玩2年以上，8gb ram係預鬆俾之後更新，唔駛驚唔夠ram攪到部機lag機

我同時持有XZ同XZP，2部機個sepc接近一樣，就係差1gb ram已經令到部機響Android8.0既情況下打機快同順好多

鬼唔知買SD卡可以加儲存空間，但ROM同SD卡讀取速度差好撚多，ROM既讀寫速度係700/200Mbps,SD卡得個60/40Mbps左右，我用個張卡係100/70Mbps，讀寫速度差10倍差好撚遠呀

相機呢樣野呢，先天得1200萬X3，後天出到啲咩去就唔清楚，依家冇乜資料，但我唔多睇好就係咁

仲有話得係旗艦機，點解唔俾埋8gb ram同256 gb rom呢

人地寫得好冇問題，可以係咁影佢背運運算
如果你係都要影完就睇就要等一等
同埋等得耐係全境深相

點都好過上手mobile ceo用最貴既雙鏡模組再做deadline fighter 整個垃圾雙鏡系統出黎
影一張lag 1.5秒再影快d就炒相機系統

屎為扼傻鳩梗係咁鳩吹啦！所以我地一定要反映個事實出黎！唔可以比屎為曱甴混淆視聽

其他野係柒柒地,但係像素個到唔係話像素高就勁
像素小啲,平均每格像素大粒啲,noise都會小啲
4k full screen wall paper先800萬像,就算你300ppi print A4出黎都係800萬像左右,除非你真係影完會放大出黎聞相啦,如果唔係1200萬像其實真係夠

我真係會放大黎睇同埋放入電腦執下相
所以我先話1200萬唔夠

Xperia 10 Plus 大陸好似 3 月 6 號就有貨

8GB RAM+256GB ROM, 如果賣$8500-9000你又肯唔肯?

For 你可能唔夠，但for 絕大多數用戶黎講係夠！
我都重視佢啲相嘅質素多於像素，如果篇文咁講嘅質素，應該好夠做！

冇計, 如果要像素大,平均每格像素都又要大, 粒CMOS SIZE就要加大, 變相可能唔夠位放. 鬼唔知最好用1" SENSOR咩, 1"or 1.5"就可以滿足你2大要求

如果只要像素大, 就會好似以前z1, z2, z3, z5, xz咁, 23mp, 平均每格像素都超細, 感光差, 要推高iso, 結果noise多, 油畫化

4gb打黎已經好夠，6gb對sony呢d公版android黎講直頭有凹喇，而且sony有獨家ram壓縮技術6gb=三星8gb

Btw sony比8gb 512gb你賣9000有幾多人會買

電腦執下相買nokia9喇
Btw今代下放左30s
唔知有冇開放raw,只知今代係用raw黎做降躁先再出

台灣賣11990即係3000hkd

會放電腦執相同放大睇既話就直接買部相機啦
手機都係求方便,比起像素多,多noise/像素小,小noise
我會揀前者多啲,起碼唔會1600iso已經起晒渣紅紅綠綠咁
如果你手機相都會入lr又執又crop又盛既咁咪買過第二部

原來香港仲快，1 號就有

8GB 256GB，8000我會買，反正都用2年，2年後轉做後備機

話俾到512GB rom，個人認為真係用唔曬，但128GB就真係唔多夠

就算得1200萬像素我都照買，最多有需要就帶多部單反

Sony 嗰個連 15W 都冇，唔係好實用，其實可有可無

我xz1c 跟左個pd + qc3 牛 其實係咪可以用到?

用相機啦on9

XZ1C火牛唔係跟UCH12嗎? UCH12行QC3.0, 冇PD快充

XZ3, XPERIA 1 要用UCH32先可以用PD快充

我見佢有個P+ 咁上下icon, 一陣返上去望望

P+ 係指MediaTek® Pump Express Plus™ 2.0
係比用MTK CPU既機快充, Eg. XA1, XA1 ULTRA

Thx 師兄

3300mah...連lg都出到4000
sony仲停留緊3300

得3,300mAh 4k OLED display 會唔會好食電

Sony mobile出個無線快叉得9w

轉左食pd2.0

LG G8 3500Mah
LG G8s 3550Mah

不是全時間行4K, 平時會行番FHD, 應該OK

想知sony機仲lag唔lag

sony終於醒

食唔到qc3都可以用5v 2.4a
反正sony為左保護電池頂多得18w

睇你點用, 我XZP用左近2年, 都完全冇LAG

利申, 大更新會洗機重設

最接受唔到佢無 8gb ram, 無 4000 電, 無無線充, 有齊HK7000我都比佢, 呢三樣無HK5000都唔買

P+係mtk快叉叉

4000電都唔禁屌曬氣喇
同華為一樣4200扮大電黎掩飾佢食電快

你有冇聽人講過xzp/Xz2p 用4k芒係食電

S10+符合你要求, 你可以按上一頁離開

Lag機黎講三星應第二冇人會認第一

打手收皮喇

Ray ma 試左未

好行唔送
快d買三星
好似我朋友友買完note9幾個月就slag比我笑到佢而家

冇人識佢喎

有冇nfc？

S10+ 4100mah, 又有Qi, 最高又有12GB RAM, 1TB ROM

不過$8000應該落唔到樓

大家好，我係ray ma

有

8000夠佢買S10

終於出返紫色機

8000應該夠買8+128 既 S10+

上一部係xzp
覺得指紋鎖擺側邊好廢喎掃得個1/3隻手指

講多啲？

部部都無邊框未部部一樣樣？唔同嘅只係背面 變咗部機冇咗identity

人地話6+128唔夠用啊
叫佢攞定$9000啦

人地話6+128唔夠用啊
叫佢攞定$9000啦
Btw,個價應該未係最準

另外Xperia 1跟XZ3一樣沒有3.5mm耳機孔

冇呢樣真係買唔落手，仲要sony自己本身就有呢啲產品，手機就冇窿，真係好撚on9

等睇SONY開價7999當你地班友撚狗咁撚

唔好話我話丫,
sony次撚次都係咁,
一開始就拉高哂定價,
首先就搞預購送撚埋d垃圾, 呃班fans第一水買,
然後一賣街個價唔使1,2星期就即刻跌返, 因為大家都知佢根本唔值咁貴,
過多一排先去返正常價位

次次sony定價都係勁進取, 今次仲要懶係野咁改個名做xperia 1, 你都唔使諗會平得去邊

個post被消失
應該堅

Sony本身係推廣ldac
有線就player

新中階出左價喇
比上代同級平左600
呢部都應該係正常價黎

Xperia 1 首賣價
鳩估：$5998 ~ $6798

6字頭都狗衝啦

肯定唔會平過6598

6998同7298
我估呢2個

netflix 大部份都係21:9

今次仲要同netflix合作

其實我覺得所有廠鬥影相已經到瓶頸，不如好似罪大依家咁跳入拍片仲可能殺出一條新路。

好正 想問個所謂額頭同下巴係咪一樣闊？

連登毒撚都唔拍片嘅，iphone 拍片超好都無人理

影相都唔影仲講拍片

外觀一流，上下做到平衡十分之好
又唔使M字額 水滴額
不過唔知個OS用落係點

利申 Z2用家
個android成日都update得好慢，又唔係原生android

拍片功能一係影女一係就影小朋友，依兩樣係連登仔都無

Expect7ly

聽筒位大少少

點解鏡頭要突出黎，部機隻紫色咁靚唔機用套呀，唔用套分分鐘鏡頭突出黎個位會崩都似
利申，極粗用，會用電話角黎㩒

有ois好難唔凸鏡

睇youtube應該會好痛苦，強推21比9
有銷量爆死的覺悟，一係得，一係收皮
從來無人因為佢21比9 而用sony

買買買！

少有喎, 連登一面倒撐

姐係今次仆硬街

人仔應該5998

咁就代表21：9會多人用
咁iphone 6,7,8都好多人買
下代iPhone一定好好買啦

goodest logic

係喎，佢個弧形機背搞到我真係買左我以前從來唔會想買嘅Samsung

拎XZ同XZP做比較去證明1 GB ram爭好遠...？
但XZ行S820，個Rom係eMMC，而XZP係行S835而個Rom係UFS 2.1。

RW讀寫速度會對整體使用有影響，呢個比較唔太有代表性...

無線充電真係垃圾

同埋無線充電對粒電都唔好
充電果陣發熱量太大

順還順，ram壓縮技術真係未聽過，同埋開幾個apps就會kill，睇唔出有壓縮

利申: xzp用家，一出用到而家，升埋Android 9.0

Xzp得個4gb緊係喇
你試下6gb ram既sony

如果一路要用一路要差電
點都係用線好啲

真心除左21：9同冇3.5之外好正
利申：5吋到覺得係最好 ，xz1 user

但係有無線充電而機身做到同樣咁薄，想有線無線都得又冇咩衝突嘅

側邊指紋落後?
用過咁多種解鎖呢種係最順手喎

仲有3.5mm都係，有3.5mm都可以用藍牙耳筒，冇衝突

唔遲呀，s8果陣有s855?

係咪真係有1399架，手持XZP見到Xperia 1已經射左

我覺得1399只是傳說

佢意思係Xperia 1既窄上下巴應該係2017年出現，咁就唔會比S8食左個市場

都係既， xz3的確係失敗作，今次回歸睇spec算係唔錯，競爭力點仲要睇埋賣價，希望新head可以洗心革面，下放多d tech俾mobile

Xperia 1個spec其真仲未做到佢要求
不過佢已經好勁

好想入部10+玩下

如果同 Samsung A8s, A9 比，想問粒U 係邊部快 chipset 數字愈大愈快..?